{
  "bangladesh": [
    {
      "question": "বাংলাদেশের রাজধানী কোনটি?",
      "options": { "a": "চট্টগ্রাম", "b": "খুলনা", "c": "ঢাকা", "d": "রাজশাহী" },
      "correctAnswer": "c"
    },
    {
      "question": "বাংলাদেশের স্বাধীনতার বছর কোনটি?",
      "options": { "a": "1971", "b": "1965", "c": "1947", "d": "1975" },
      "correctAnswer": "a"
    },
    {
      "question": "বাংলাদেশের জাতীয় ফুল কোনটি?",
      "options": { "a": "শাপলা", "b": "গোলাপ", "c": "জুঁই", "d": "পদ্মফুল" },
      "correctAnswer": "a"
    },
    {
      "question": "বাংলাদেশের সবচেয়ে বড় নদী কোনটি?",
      "options": { "a": "গঙ্গা", "b": "পদ্মা", "c": "যমুনা", "d": "মেঘনা" },
      "correctAnswer": "b"
    },
    {
      "question": "বাংলাদেশের জাতীয় প্রাণী কোনটি?",
      "options": { "a": "শের", "b": "রুমাল", "c": "বেঙ্গল টাইগার", "d": "হাতি" },
      "correctAnswer": "c"
    }
  ],
  "islamic": [
    {
      "question": "প্রথম খিলাফত কাকে বলা হয়?",
      "options": { "a": "আবু বকর সিদ্দিক", "b": "ওমর ইবন খাত্তাব", "c": "আলি ইবন আবি তালেব", "d": "ওসমান" },
      "correctAnswer": "a"
    },
    {
      "question": "কোরআন কত বছর ধরে নাজিল হয়েছে?",
      "options": { "a": "10 বছর", "b": "23 বছর", "c": "30 বছর", "d": "15 বছর" },
      "correctAnswer": "b"
    },
    {
      "question": "পাঁচ ওয়াক্ত নামাজের মধ্যে কোনটা রাতের নামাজ?",
      "options": { "a": "ফজর", "b": "মাগরিব", "c": "ইশা", "d": "শফর" },
      "correctAnswer": "c"
    },
    {
      "question": "রমজান মাসে মুসুলমানরা কী পালন করে?",
      "options": { "a": "যাযনা", "b": "রোজা", "c": "হজ্জ", "d": "জাকাত" },
      "correctAnswer": "b"
    },
    {
      "question": "নবী মুহাম্মদ (সা.) কোথায় জন্মগ্রহণ করেছেন?",
      "options": { "a": "মদিনা", "b": "মক্কা", "c": "বাগদাদ", "d": "শাম" },
      "correctAnswer": "b"
    }
  ],
  "world": [
    {
      "question": "বিশ্বের সবচেয়ে বড় মহাদেশ কোনটি?",
      "options": { "a": "আফ্রিকা", "b": "এশিয়া", "c": "ইউরোপ", "d": "দক্ষিণ আমেরিকা" },
      "correctAnswer": "b"
    },
    {
      "question": "পৃথিবীর সবচেয়ে বড় দেশ কোনটি?",
      "options": { "a": "চীন", "b": "ইন্ডিয়া", "c": "রাশিয়া", "d": "কানাডা" },
      "correctAnswer": "c"
    },
    {
      "question": "জাতিসংঘের সদর দফতর কোথায়?",
      "options": { "a": "জেনেভা", "b": "নিউ ইয়র্ক", "c": "লন্ডন", "d": "প্যারিস" },
      "correctAnswer": "b"
    },
    {
      "question": "বিশ্বের সবচেয়ে উঁচু পর্বত কোনটি?",
      "options": { "a": "কাঞ্চনজঙ্ঘা", "b": "কিলিমাঞ্জারো", "c": "এভারেস্ট", "d": "আনাপুর্না" },
      "correctAnswer": "c"
    },
    {
      "question": "বিশ্বের সবচেয়ে বড় মহাসাগর কোনটি?",
      "options": { "a": "অ্যাটলান্টিক", "b": "ইন্ডিয়ান", "c": "প্যাসিফিক", "d": "আর্কটিক" },
      "correctAnswer": "c"
    }
  ]
}
